https://web.archive.org/web/20020822020709/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=94

### [1880] まみころ	2001.07.31 TUE 21:45:01　
	
最近もっこりねたが多いな～｡（笑）
そんな私も痛いもっこりねた｡（考えるとキリがないんですよね｡笑）
ファルコンの変わりにある女に人に会いに行ったという話の時に、ヴァイオリンを聞いて思い出の曲で無理やり泣かされたシーン｡（コインを股間に投げられたやつ。）
それから銀狐の復讐の時に、女の子の弟に練りがらし（？）をパンツに塗りこまれたやつもありましたね。
男にしか分らない痛みと言うものでしょうか？（笑）

sweeper様、だんだんと我々の思惑通り会員が増えてまいりましたな。（時代劇の大名風に･･･と言いつつハンマーが！！笑）

### [1879] ありあり	2001.07.31 TUE 21:03:18　
	
【おそろしやもっこりねた】
２回目の麻生かすみさん登場の際に、自分のもっこりが崇司より小さいと催眠術で思い込まされた時に、バーベルで鍛えてたようですが、あんなとこどうやって鍛えるのか・・・。（まあ１００キロ持ち上げられるもっこりですから（笑）ついでに「からし」で大きくしようともしていたようですが、その「使用済みからし」をつまみ上げる香ちゃんもどうかと思います・・（笑）
【夜のりょうちゃん？】
「夜のりょうちゃんはどこにいるのか誰にも分からない」と言わしめた時から現在まで、一度もりょうの「パジャマ」姿をみていない。（香ちゃんのパジャマはとってもシンプル）だいたい裸。もしくは昼間と同じ格好。ごていねいにジャケット着たままの時もある。私としては、できればグレーのちょっと大きめのパジャマを着てほしい。
海坊主さんには緑と白のノーマルなパジャマを着てほしい。でもきっとサイズがないよね・・。
【明日は解禁♪】
ある意味水曜発売組は解禁まで我慢する必要がないからお得かしら。でも早く読みたい！水曜日カモーンっ！！（あほや、自分・・）

### [1878] なっちゃん	2001.07.31 TUE 20:50:31　
	
香ちゃんって、作者にとって本当にかけがえのない人物だったのだなぁ、と今さらながら思ってしまう今日この頃です。
こんな風に殺される事になるなんて、ある意味最高の栄誉です、彼女にとっては・・変な話ですけど。それだけの価値（ッつったら何かおかしいですけど）が彼女にはあった、そういうことじゃないでしょうか。一番大切だからこそ、居なくなってしまった時のもの凄い虚無がリョウを蝕んでいく。今まで誰も心から愛さなかった彼が心から愛した人だったからこそ。私の独断と偏見で勝手な解釈で読み進めているのですがね。だって、どんなに２人に歴史があろうと、愛を確かめ合っていようと、（あ、何かはじゅかしい）「交通事故」というものは簡単に二人を引き裂いてしまうのですから・・実際のこの世界にもあふれていますよね。
すごく悲しい事だ。いろんなことを考えながら作品を作っていらっしゃるに違いないと思うけれど、もしかしたら、交通事故の悲惨な現状についても、何かしら訴えていらっしゃるのかな、何て、チラッと考えてしまいました。

### [1877] みみごん	2001.07.31 TUE 20:06:06　
	
[しつこく、もっこりネタ]

リョウは途中から香ちゃんにもっこりしなくなったと言っても、香ちゃんだと気づかずにもっこりしてますよね。
「危険な国から来た女」で拓くんが撮った、顔の写ってない香ちゃんの下着姿の写真、「思い出の渚」で、香ちゃんがかつらをかぶってオーディションに出たとき、今、コミックスが手元にないのでなんという話だかわからないんですが、やっぱりかつらをかぶってアルマ王女に変装した時、後、銀狐が香ちゃんを狙った時には、香ちゃんとわかっていて、２度もっこりしてますよ。
それを思うと、普段はもっこりしないように苦労してたんだろうなぁ...
ちなみに普通にもっこりしたのは、最初にユニオンと闘ったときの２回でしょうか。
でも、こんなこと数えてる私っていったい...

それでも[１８７３]で法水さんが書いてくださったように、結婚できたから大丈夫ですよ、女性陣の方々！　息子２人がどんな風に育つかはわかりませんが。


### [1876] chikka(Eastern Shizuoka)	2001.07.31 TUE 19:00:29　
	
私はすでに月曜日にバンチを購入しました。その時に、私よりも年下の女性もバンチを買うのを見ました。バンチ、おそるべし。そんな話は置いといて、このページで｢モッコリ｣話が盛り上がっていますが、冴羽さんのあの｢モッコリ」パワーもさる事ながら、彼の言動や行動のすごさは今読んでみると｢放送コード｣ギリギリのような感じがします。例えば、第６巻の｢哀愁のギャンブラー」の牧野陽子さんの時に握りこぶしにして、それから親指を人差し指と中指の間に入れていましたが、これは「中指を立てる｣事と同じ意味です。ちなみに親指を人差し指と中指の間に入れると言う動作は欧米諸国では｢子供をあやす｣時の動作です。こぼれ話ですが、タレントで実業家でお馴染みのケント=デリカットは日本に来たばかりの時に子供をあやす時にこの動作をして、大恥をかいた事があるそうです。(これは本人が言っていました。）
第８巻の｢空とぶオシリ｣の時の麻生かすみさん(当時は高校生）に対して、無理矢理服を脱がそうとしたり（これははっきり言って｢婦女暴行未遂｣ですよ）、覗きをするために「かべちょろ」になって、壁を何も使わずによじ登ったり、香さんに全身簀巻き状態にされたにもかかわらず歯を使ってラブホテルの壁をよじ登ったり、ファーストフードやアスレチックジムの壁に穴を空けて覗こうとしたり（もっとも、この時は香さんの行動の方が恐かったですが・・・。だって｢チャカ」を冴羽さんに向けて発砲したのですから）・・・。とにかくあげればキリがありません。でも一番受けたのは｢スッポン事件」です。崇司の股間にスッポンを入れて、かませたのは馬鹿受けでした。でも、スッポンって股間を本当にかむ事あるのでしょうか？（くだらないですねえ～。教育者の考える事ではありませんね・・・。反省)
言動ではニュースキャスターの結城礼子さんのときに｢ファイト一発。股間のパートナー｣と言ったり、同じく冴羽さんが｢安心しろって、へへへ、久々に血が騒ぐぜ。」と言いながら｢モッコリ」したのにたいして、香さんが記念のゴールデンハンマー(柳生博ではありません）を持ちながら｢こらこら、その騒ぐ血を海綿体に集中するんじゃない。」と言ったセリフはまさに｢夫婦漫才」そのもの。崇司との戦いの時の練習でゼッケンに｢頑張れ日本、ソウル五輪」（これは１９８８年のネタです）が｢モッコリパワー｣を集中させるに連れて｢モッコレ日本、そうれモッコレ｣に変わっていったのは今見ても笑えます。これもあげたらキリがありませんね・・・。しかし、当時の時事ネタを｢モッコリネタ｣にするとは北条司先生の観察力の鋭さには感服します。

ところで法水さん〔１８７３〕。冴羽さんが香さんに対してモッコリしなくなったのは第７巻の松村渚ちゃんの時です。確か、香さんが冴羽さんの前で下着姿になった時に何にも反応しなかった時です。(この時は渚ちゃんを追っていた｢ストーカー｣に冴羽さんが股間を焦がされたときのことです。）

我已经在星期一买了bunch。那个时候，我看到比我小的女性也买了bunch。Bunch，真可怕。撇开这些话题不谈，在这一页讨论“Mokkori”的话题，不过，冴羽先生的“Mokkori”力量自不必说，他的言行举止之厉害，现在读起来感觉像是“广播Code”快要结束了。。例如，第6卷《哀愁的赌徒》中的牧野阳子，握紧拳头，然后把拇指放在食指和中指之间，这和“竖起中指”是同样的意思。顺便说一下，大拇指放在食指和中指之间的动作在欧美各国是“哄孩子”时的动作。说个小插曲，我们熟悉的艺人兼实业家kent-delikat刚来日本的时候，在哄孩子的时候做了这个动作，结果出了大糗。(这是本人说的。)  
对第8卷的《飞翔的屁股》的时候的麻生霞(当时是高中生)，想要强行脱衣服(这显然是企图 "攻击女性")，为了偷窥变成了“墙壁”，不用任何东西就爬上墙，尽管被香小姐全身用席子包住，但还是用牙齿爬上情人旅馆的墙壁，在快餐店和健身房的墙壁上打洞窥望(不过，当时香小姐的行动是这样的)虽然很害怕…。因为“チャカ”是向冴羽先生开枪的)···。总之，要给就没完没了。不过最受欢迎的还是“甲鱼事件”。把甲鱼塞进崇司的腹股沟，让他咬的是笨蛋。但是，甲鱼真的会咬腹股沟吗?(真无聊啊~。这不是教育者应该考虑的事情。反省)  
在言行方面，新闻主播结城礼子说“Fight一拳，股间的Partner”，同样冴羽说“放心吧，嘿嘿，好久没这么热血沸腾了。”香小姐一边说，一边拿着纪念金锤(不是柳生博)，一边说:“喂，不要把沸腾的血液集中到海绵体上。”这句台词简直就是“夫妻漫才”。在与崇司的战斗时的练习中，号码牌上写着“加油，日本，首尔奥运会”(这是1988年的段子)，但随着集中“Mokkori Power”，就变成了“Mokkori日本，Mokkori首尔”，现在看了也觉得好笑。这个也给的话没完没了呢···。但是，北条司老师能把当时的时事梗变成“Mokkori梗”，真是佩服他敏锐的观察力。

### [1875] ミラクルハート	2001.07.31 TUE 18:05:39　
	
＜もっこりは海を越えた＞
mokkoriで検索？今度やってみます。
しかし「もっこり」を話題に海外の方と話すことができるなんてすごいことですよね。実は言い出しっぺは私なんですが、海外のもっこり表現法なんて質問の書き込みをした直後は、セクハラ？国際問題に発展？なんて考えて冷や汗ダラダラでした～。法水さんはじめ皆さんのおかげで疑問が解けてすっきりしました。「もっこり」が海外で通じるなんて・・・、差し詰めりょうは「もっこりの伝道師」というところでしょうか？そしてもっこり研究会の研究する学問は「もっこり力学」？ああ～、なんてくだらないことを・・・失礼致しました。早く解禁日がきて欲しい。

### [1874] テムリン支部長（笑）	2001.07.31 TUE 17:39:30　
	
法水名誉会長！
任命ありがたくお受けします！！（笑）

世界にはばたけもっこりの輪！！
＞（1858）ワタル様
それ、見たことありますよ～！あなた様の投稿だったんですね。　絶対にＣＨファンだろうと思っていました！
宮城にそんな裏ネットワークがあろうとは。すごいっす。

みなさんのカキコ見てるともっこりの一場面が頭に鮮明によみがえりますね～。
そういえばリョウが骨折して入院した時には、シビンの穴に入りきらなかった事がありましたね。。
どこくらいのモンなんだろう？　←言い方がエゲツナイわぁ！！
あと、学食のテーブルひっくり返した事も・・。
あと、あと・・・。ﾊｯ∑(ﾟﾛﾟ〃)
キリがないのでもうやめときますね（汗）

明日！！バンチ見るぞぉぉ～！
どんな展開になってるのか本当に楽しみです！
もう読まれた方もいらっしゃるんですね・・。いいなぁ。


### [1873] 法水	2001.07.31 TUE 17:01:47　
	
[もっこりの輪！］
＞まみころさん。### [1863]
いえいえ名誉会長だなんて恐れ多い。資料としてはパソコン１台です。世界中のYahoo!に行き、City Hunterあるいはmokkoriで検索（←そんなもん検索するなよ。笑）すると結構あるもんなんですよ、これが。
それにしても以前タウンハンターさんが書いておられましたけど、女性陣すごいですねー。ほんとにお嫁に行けなくなりますよ（笑）。お嫁に行ったみみごんさんはもっとすごいかも。しっかり息子さんに教育してるし…。普段こんな話題持ち出そうもんなら間違いなくセクハラですけどね。

もっこりと言えば、コミックス５巻でロキシア王国のダヤン王子を倒したリョウが屋根から冴子のいる部屋を目がけて飛び降りたら、そこのガラスが防弾ガラスだったのにもかかわらず貫通したというのもスゴかった。
そういえば、連載当初の頃はリョウもちゃんと（？）香にもっこりしてたんですけどね。いつからしなくなったんだろ。

＞ワタルさん。[1858]
ＶＯＷですか。懐かしいなあ。多分その「もっこりにら」は「もっこりネットワーク」と関係アリですよ。そういう農作物を取り扱っているようですし。「もっこり」って宮城の方言か何かではないんですか？

### [1872] sweeper(明日から８月。)	2001.07.31 TUE 16:53:00　
	
こんにちは。
もっこり研究会会員が増えてきましたね。
それぞれの場所の支部会会長も名乗り出てきたようですし。
「キャッツ･アイ半壊事件」これはすごかったです。### [１８６７]ゴールデンハンマー様が言っていたように半壊したあとのりょうのセリフは妙に説得力がありました。もっこりを語るには、はずせない話の一つだと私は思ってます。

＞まみころ様。[１８６９]
私もその話原作で読みました。
確かにすごかったです。あとは、人気アイドル渚の、ストーカーの仕業でもっこりがこげてしまった話もありましたよね。
それでも、もっこりするのがりょうらしいというか、笑えてしまいました。
文庫版で読んで、大けがをしてももっこりするところが凄いとその時素直に思っていた自分がそこにいました。

バンチ読みました。解禁日が楽しみです。
それでは。

### [1871] 法水	2001.07.31 TUE 15:59:12　
	
＞Goo Goo Babyさん。
祝！書き込みデビューin English(^^)。
ちなみにkaoriさんのレス[1857]は
「そう、ベルサイユのばら!!　私も大好きです！（ここまでフランス語）突然フランス語ですいません、だけど抑えられなくて！　本当の傑作です!!! この話では死が正当に理由づけられ、ストーリーを補って完全なものとしています。」
といったところでしょうか。最後のコメントはＡＨに対する皮肉ですね…(^^;

### [1870] みみごん	2001.07.31 TUE 14:55:23　
	
もっこりの話題、盛り上がってますね～
誰かも書いてられましたが、かすみの黒いチューリップの話のときのもっこりで１００トンの重りを持ち上げたのなんか、よく折れなかったと感心してしまいます。香ちゃん、大変だっただろうなぁ～（何が？）

話は違いますが、うちの息子が２～３歳の時、ＣＨの再放送をビデオにとって毎日２人で見てました。（毎日再放送してたので）
そんなある日、本屋に行ったらＣＨのコミックスを見つけた息子が店中に聞こえるような大声で、「あー！もっこりー！！」と叫んだのです。その後、私は息子が寝てから１人でビデオを見るようになり、息子もＣＨの事は忘れていきました。
ちなみに当時、息子が覚えたＣＨ関係の言葉は "もっこり～" と「百万ドルの陰謀」のラストの海坊主のセリフの "クセになりそう～！" （だったっけ？）だけです。

年月は流れ、成長した息子は今、バンチワールドのＣＨを「まだ次出ないの～？」といいながら読み（コミックスも文庫版も全部押入れの中で出せません）、当時のビデオをその後生まれた下の子（男の子）と見ています。もちろん、お気に入りは「もっこり～」の場面。

題して「もっこりは年齢をこえる」　（関係ないか...？）


### [1869] まみころ	2001.07.31 TUE 12:59:14　
	
　もっこり現地特派員のまみころです｡（笑）
キャッツアイ半壊事件も凄かったですが、政さん特製ナンバーロック式の鋼鉄の貞操帯を破壊した時も凄い･･･｡（汗）

だけど、もっこりも凄い言葉だとは思うけど、一発はもっと凄いような気がする･･･｡（笑）
｢一発やらせろ！！｣これってズバリですよね？
こんな主人公見た事無いってぐらい凄い･･･｡（笑）

### [1868] AIKI	2001.07.31 TUE 12:48:23　
	
ふにゃ・・・
バンチのＨＰのグラスハートの顔リンクが
『ワイルドリーガー』の紹介ページに繋がってる・・・(-_-;)

皆さん、すごく深くＡＨを読んでるんですね～
特に、パラレルワールド説なんて・・・
聞かされると、あぁそうなんだ～と納得。
真実は北条先生に コミック発行時に明かしてもらいたいですね。

総集編、職場のコンビニに入ってくる事を祈る。
最近、バンチの入荷数が増えてきてるんですよね。
創刊号が３部だったのに、今は５部入ってるし。
・・・あぁ、売上低いコンビニだこと・・・

### [1867] ゴールデンハンマー（略してＧＨ）	2001.07.31 TUE 11:21:08　
	
どうも、みなさんお久しぶりです。
そして、初めまして。（初めての方の方が多いかな？）

総集編ですかぁ。み・・見たい。←今だかつてＡＨ未読
しかし、コミック派としてはグッと我慢（？）。
コミック発売するのか疑惑が持ち上がってますが、出るよなぁ？

～もっこりについて～
[1854]sweeperさんも言ってましたが、「キャッツ・アイ半壊事件」、あれはすごい（笑）。リョウのもっこり歴史を語るのに、決して外せないエピソードですよ。ある意味、香が心配。リョウも「いつかベッドで女の人を死なせてしまいそう」っぽいことを言ってたし。さすが、我らがリョウ。一番のお気に入りの「もっこり話」だ（力説←爆）。

～絵について（古いネタですいません。）～
自分はＣＨのコミック２０巻前後が好きだな。香の髪型もこの頃のが気に入ってるし。サラって女の子の話の時のプールシーンの１コマがすごく気に入ってるんだけど。コミックではそのコマを、話と話の間にカットとして使っていた。（←意味理解して貰えてるかな？）リョウが手前で香が後ろにいるヤツです。

ＣＨ話ばかりですいません。

### [1866] タウンハンター(7月も終わりね・・）	2001.07.31 TUE 11:06:54　
	
【ふと気づいたこと】
A.Hでは、香は確かに子供を助けようとして
車にはねられました。彼女の自己犠牲精神は
本当に頭が下がる思いです。が、待てよ？
同じようなシチュエーションが過去にもあった
事を思い出した。そう、みなさんご存知の
銀狐篇でのあのシーンです。自転車の子供が
空き缶にハンドルをとられて転んだ時のシーン
です。確かあの時はリョウがしっかりと守りました。
しかし、今回はなぜか守ることが出来なかった。
あのとき守れてどうして今回守り通せなかったのか？
銀狐は「香はリョウの恋人だ！だから殺す！」と狙っていた。
今回は結婚の準備中（でしたっけ？覚えてない(^^ゞ）だった。
ここに差が出てしまっていた！としたのなら、今回のリョウの
言動、行動、表情に、いたたまれないというか、やるせないというか、分かる気がする・・・・

【バンチ！】
もう読んじゃった＼(~o~)／解禁日よ早くこ～い


### [1865] 茶々	2001.07.31 TUE 10:42:17　
	
思うんですけど、ＡＨの中の香は、自分がいなくなったこと
によってリョウが壊れちゃってるっていう事実に気付いてるん
でしょうかね・・・？ほんとに、原作のリョウは弱いとこ
なんてなくて香を支えてるって感じで、大人だったけど、
実際は香ちゃんの方がリョウを支えてたのかもしれませんね。
リョウは自分でも気付かないうちに飢えていた愛情っていうか
あのリョウの超人的なところは、香の母性本能的な
優しさによって支えられてたのかもね～って
今週のバンチ読んで思いました。…ネタばれじゃないっすよね？

### [1864] まみころ（連続です）	2001.07.31 TUE 10:13:28　
	
［1842］mimirinn様と［1849］テムリン様が笑ってくれた海坊主選挙｡１人で想像して笑っていた私に仲間が出来て、とっても嬉しいです｡（笑）
mimirinn様のおっしゃる通り、海坊主ってどんな大きさなんでしょうかね｡近くにいないので（いたら怖い）いまいちピンと来ないですよね｡（笑）

［1856］みみごん様、丁寧なレスどうもありがとうございました｡私もＡＨを読んだ時、何で香が死んでるんだ～！！何で香なんだ～！！と思ったので本当に悲しかったです･･･｡
今は、ＡＨはＣＨとは別の話しだ･･･、と自分に言い聞かせて呼んでます｡（笑）もし続編だったとしても、私は一生別物で良い･･･｡（笑）だって、香の死はあまりに辛すぎです･･･｡
とまあ、長くなりましたが記憶する心臓の話のレス、ありがとうございました｡

### [1863] まみころ	2001.07.31 TUE 10:03:26　
	
［世界もっこり談義］
イヤ～、法水様の世界的レベルの会話がこの世界を繋いでるのです！！これはもう、名誉会長でしょう！！（笑）
でも本当に詳しいですね｡資料は何ですか？
やはり、英語ができる事に世界観の広がりを見せてるのでしょうか？（笑）
ちなみに「Goo Goo Baby」様も詳しいじゃないですか！！
私海外では違った名前になるなんて思ってもいなかった事で、本当に驚きましたよ！

［1849］テムリン様、名乗り出ていただだきましたし、［1854］でsweeper様が任命して頂いてますし、是非お願いします！！
［1859］でこいけいこ様が車のギアといってましたね｡
私もそれを見てから車に乗る時は、ちょっと笑ってしまいました｡
もっこり話題が出た時から、もっこり研究会会員になるので、こいけいこ様もとうとう･･･ですね｡（笑）

### [1862] Goo Goo Baby	2001.07.31 TUE 09:32:39　
	
あうっ！
どなたか［１８５７］のｋａｏｒｉさんのレス、訳していただけないでしょうか　あたし英語サッパリなんで（大汗）

### [1861] 天使の心＠TOKYO	2001.07.31 TUE 06:08:53　
	
《レス》
＞shanice[1846]
Hello, are there many ways of translating related with Ryo-Saeba? How does it translate about other persons? It will teach, if it avoids.

＞GooGooBaby様
ご心配ありがとです。いますので・・・。

＞tanoっち様
　私も見ました。早いですね。 

